第四波？「回港易」日增5000人免14日檢疫

保安局局長李家超回應立法會議員質詢時，公開獲豁免14天強制檢疫的入境人士數字，由本年5月至9月期間，每月均有逾4萬人獲豁免，7月更高達逾5萬3千人，累計共有逾22萬6千人獲豁免強制檢疫。

另外，李家超亦公佈，今年5月至9月期間，經各出入境管制站入境的香港居民、內地及其他國家等訪客人次，5月共有逾8萬8千萬人次，7月高達逾19萬人次，上月則有逾14萬8千人次，另有3,907人於6月至9月期間持單程證來港。

食衞局局長陳肇始7月28日於電台節目中改口承認，第三波疫情源頭或來自獲豁免檢疫人士，又指得到了「專家的實證」，將嚴肅跟進，而港府其後才收緊部分豁免條件。

11月最新： 港府將於本月23日推出「回港易」計劃，身處廣東省或澳門的香港居民返港可豁免14日檢疫，並率先開放深圳灣口岸及港珠澳大橋香港口岸，每日5,000名額，市民可於下周三（18日）提前預約，回港前3日需取得陰性病毒檢測證明，每名申請人最多可為3名同行人士代辦申請。

第三波爆完重要加豁免14日檢疫名額日日5000

中毒易

第三波疫情爆發初期，已有多名專家點出免檢疫造成漏洞。周四（23日）港大醫學院公布，根據部分確診者的病毒基因，發現第三波並非源於5月和6月的本地個案。港大醫學院院長梁卓偉因此估計，新一波疫情源於多名獲豁免檢疫者，經的士司機傳入社區，並形成最少3個播毒源頭。

大陸喱已經免檢了一切

感染者證實了這消息

啱啦, 等佢地帶D 毒返去

淨係來香港免檢
香港人「返去」仍然要14日檢疫

袁民忠提醒市民，回港後再次返回廣東省或澳門須接受相關檢疫措施要求，例如檢疫14天。

個個帶毒過黎
偷渡返去

武肺病毒: 來，咱門回家

煲大佢啦仆你個街

第四波嚟啦

傻左？

on9

共產黨：

之後又會有新聞話佢地喊苦喊忽話唔知原來返上去要檢疲14日

政府：關係不大

本港新增26宗新型冠狀病毒確診個案，21宗屬於本地，包括9宗源頭不明個案。另外有超過40宗初步確診。
爆定先

$5000

政府推出的「回港易」計劃今起實施，身處廣東省及澳門的港人，回港時可獲豁免14日強制檢疫，經由深圳灣口岸入境或港珠澳大橋香港口岸入境的名額，每日分別有3000個及2000個，已有超過1萬人申請預約本周回港。

落黎攞5000蚊呀